中原CCL最新報170.86點按周升0.13% 有尋底成功跡象

中原城市領先指數CCL最新報170.86點，按周升0.13%。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，CCL兩周前跌幅明顯收窄，之後連續2周上升。近3周CCL持續在170點窄幅徘徊，未有進一步下跌，有尋底成功的跡象。如果未來數周CCL可以企穩170點以上，新春前後樓價有望確認止跌回穩。

1月4日人行宣布降準後，三大整體指數齊升2周，是26周以來首見，即六招房策公布後再現。CCL連續2周累升0.40%，CCL Mass升0.5%，CCL(中小型單位)升0.45%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報171.84點，按周升0.2%。CCL(中小型單位)報170.50點，按周升0.18%。

CCL(大型單位)報172.7點，按周跌0.08%。近3周豪宅樓價在172點反覆徘徊。

四區樓價方面，本周二升二跌。九龍CCL Mass報167.98點，按周升0.8%，連升2周共0.86%。新界西CCL Mass報156.82點，按周升1.82%，結束3周連跌。港島CCL Mass報178.18點，按周跌0.41%。新界東CCL Mass報176.26點，按周跌2.22%。

今天(2019年2月1日)公布的指數，根據2019年1月21日至1月27日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有近八成的交易是在2019年1月7日至1月13日簽臨時買賣合約。1月31日美國聯儲局維持利率不變及有機會減慢縮表步伐，對香港樓市的影響將於2019年2月下旬的CCL才開始反映。(ac/lf)

淡友呢

鑽石黃金鋼鐵鈦金屬底 170！！！！

大爆升